在美國養愛犬8年 帶回中国後遭毒死

一名中國重慶女子在臉書發文控訴，在美國陪伴她八年的愛犬茱莉（Julie），一回國就遭到鄰居下毒害死，只因他們認為「這個環境只能給小孩子，狗不該存在」，她只能眼睜睜愛犬尖叫哭泣最後失去氣息，影片中能看到女子抱著死去的愛犬放聲痛哭，畫面令人鼻酸。

（圖／翻攝自Leewen Zhang臉書）

這位名為張麗文（Leewen Zhang，音譯）的女網友表示，茱莉是一隻黃金獵犬，兩個月大時來到她的身邊，一人一犬感情深厚。張麗文帶著茱莉從定居數年的美國舊金山搬回重慶，由於茱莉被診斷出心衰竭，張麗文特別選在環境較好的社區租下公寓，沒想到才住上五個月，就聽聞許多鄰居不喜歡狗，「他們不僅詛咒辱罵，還會一起討論如何殺狗，只因為他們認為這個環境只能給小孩子，狗不應該存在。」

張麗文怒批，鄰居不僅時常對她口出惡言，甚至超過四次威脅要殺了茱莉和所有的黃金獵犬，逼得她一度報警。原本她計畫隔年春節要帶著朱莉搬到歐洲長住，沒想到才剛過八歲生日的茱莉就慘遭毒手，吃下了摻入老鼠藥的雞肉，「牠只吃了一點，便在幾個小時後極度痛苦地死去，我永遠也忘不了牠的尖叫、哭聲，還有掙扎。」

張麗文說也曾試著報警求助，但警方只告訴她，「中國並沒有動物保護法，每天都有上百隻狗被毒殺身亡，全都無法懲治」，張麗文決定要為了茱莉與其他無辜的動物挺身而出，「動物的生命雖然脆弱，也不代表人們可以隨意踐踏和殺害！每個生命都是平等且可貴的，但在中國卻不是，這樣是不對的」，這段影片也引來了廣大迴響，許多網友提供安慰與支持，張麗文表示自己已搬到新的住處，她不會向現狀投降，會努力為動物權益而戰。

香港金總終於接受網上會員申請啦

這個環境只能給畜生，人類不應該存在

冇資格養狗

係我一定會毒殺返鄰居D仔女 唔識左膠大愛寬容SOR，搞我D野一定報復到天涯海角

中國係咁架啦

明明係美國狗 俾人帶去中國
我諗隻狗本身都想死咁滯架喇

中囯有人？

走狗 賣國賊

帶隻狗返鬼國
咁陰毒呀你
隻狗住得鬼國差在早死定遲死啫
狗狗RIP

養外國狗 即係崇洋
賣國賊

動物的生命雖然脆弱，也不代表人們可以隨意踐踏和殺害！每個生命都是平等且可貴的

明顯被邪惡嘅美帝洗咗腦，呢啲報應抵啦，啲鄰居教精佢都唔醒水，呢次係狗下次就唔知啦

在黨面前 沒有愛狗

建議佢睇john wick 1

器官都可以活摘

仲話要爭取動物權益 係中國連人命都係隨意踐踏嫁 醒下啦

支那人=狗

你不是還有黨嗎？

人都可以毒死何況係狗

Sbt

好地地做乜要返鬼國住

唔該毒撚死你個鄰居
屌佢老母臭西

會唔會有報復行動？冇曬小孩係咪可以養番？

隻狗係俾你條撚樣害死架

中國點樣發展
人既內心都係咁惡劣

係中國要自保只能夠先下手為強

做美國狗好過做中國人

學吓john wick啦屌

this is china

大陸養狗 注定傷心 ， 親戚養過兩條，兩條都係比老鼠藥毒死，傷心左兩次就以後都唔養。 d 仆街四圍亂放，防不勝防

俾西方思想洗腦，呢啲人應該送中再教育營教育下

講真 喺中國 細路仔都可能俾人毒死 This is China
海外華人咪撚再希望返到中國會好過

係中國為動物權益而戰？發夢就得

抵啦 返鬼國 可憐狗狗

有幾個鐘頭時間都唔識得睇獸醫，條友係咪戇鳩

垃圾支那人

呢單新聞好撚耐啦。。。。又回帶

地獄鬼國....

做咩啫而家
帶去中國你都係想佢死啫

如果係唐狗直頭捉你隻狗打邊爐

毒返佢個仔當打和啦 Super

愈黎愈多人毒狗

係中國，大部分人都唔會尊重生命
佢哋只會覺得係一串數字

WSB??

又一個以為大国崛起係時候返祖国既傻閪
可惜唔係毒死佢係佢隻狗

喺美國好地地 反支那自作孽

斬咗個鄰居佢

呢鋪真係寧做美國狗，不做中國人

更正

係佢應被毒死唔係隻狗

狗>>>>>支那人

老鼠藥芯朱古力

中國的不意外
仲見到條屍，
無賣去街市已經執到啦

狗狗好慘

兩條

符合國情
即走啦
生番地方
下次毒埋你

條狗屍去咗廣西未

李嘉？po 翻呢張相話佢係走狗啦

John Wick II?

有咩問題?

無比人地食左咪算好

痴撚線公司

真係鬼國黎

搬番鬼國係佢on9

記得睇過條俄羅斯紀錄片，每七年出一集紀錄啲喺蘇聯出世嘅細路
有個西伯利亞女仔隻狗喺一集登完場，下一集就俾支那人偷嚟食咗搞到個女仔服毒自殺
啲支那人

[檢討文]呢場運動經歷半年，想係度總結經驗同觀察，歡迎討論（整體）（預咗無人理）

再飛歐洲 得閒寄信關心下

狗仔都要送中

我都係咁諗我地係咪變左極端分子

自己養嘅,係出面賣嘅都唔食
就係都要偷人地嘅狗黎食

正呀

中國對人權嘅定義都仲未稱得上文明之前
仲想跳step呼籲立動保法

台灣虐畜致死嘅仆街到2019年都仲可以罰款了事
中國都只係講緊人類俾車撞死都可以賠錢和解
仲停留喺錢大於生命嘅階段

講到去美國
都只係岩岩簽署聯邦法案令虐待/殘害動物成為重罪

根本走得出鬼國地獄無論咩原因都唔應該返轉頭
仲要抱住自由世界嘅思維帶埋摰愛返去受死

BTW R.I.P
但愚蠢唔係過失嘅藉口
都係生命黎

都好 留係大陸食化工食物做乜
早D上天堂

毒死算係咁啦留有全屍，冇比人分屍煮左黎食咪算好彩囉

係「隻」

如果咁嘅情況發生係我身上
我可能會燒左隔離間屋

連人權都冇，更何況動物權？

中國人本身都冇血性
何況對隻狗

已經唔係落毒咁偷偷摸摸 直情光明正大撳住喺地下度監生打死 幾十人齋係度圍觀拍片都唔幫手 cls個國家

佢唔想棄狗就帶去鬼國

支那靚仔都勁過佢
中國江蘇省日前發生一起弒母兇殺案，一名13歲的邵姓男童手持菜刀活活砍死母親，事發後隨即進行逃逸，18日有人發現邵母遺體報警處理，整起案件才因此曝光。警方初步調查後表示，男童的犯案原因是對母親的嚴格管教感到不耐煩，沒想到最新案情曝光，事發原因竟是邵母當場摔死男童的愛犬，他才會殺了媽媽。

▲示意圖／翻攝自Pixabay

綜合外媒報導，由於老公在外地工作，37歲的楊姓女子獨自扶養兒子，當天雙方發生激烈衝突後，邵姓男童因不服管教，憤而持刀殺死媽媽，事後逃逸至附近的餐廳，警方接獲報案後立即趕往現場將他逮捕；不過鄰居透露，楊女因為兒子整天都和狗狗玩，成績一路往下掉，當天雙方發生嚴重衝突，楊女威脅打死小狗，男童則嗆「打死小狗我就殺了妳」，結果小狗死了，楊女也真的被男童殺死了。

對此，許多網友原本都認為是一樁逆子殺母案，真相曝光後也開始譴責楊女「每一個未成年犯罪背後都有失敗的家庭教育」、「母親也是狠，摔死寵物狗」、「什麼樣的家庭教育出什麼樣的孩子」、「極端教育太可怕了」、「母親用實際行動告訴男孩，生命是不值得尊重的」。（編輯：陳又瑞）

中共：唔好養狗搞咁多事咪得一單還一單，總之就個別事件啦

同中国人講大愛

支那狗就算毒返支那狗都無罪架。

何況係外國品種嘅狗

識醒就唔會帶隻狗返支那喇

隻狗就當比你買個教訓唔好返中國

好彩係比鄰居殺死
如果係比鄰居湯左黎食我諗你見到佢啲殘骸同隻狗頭仲崩潰

華人密集化既居住環境本黎就唔應該養動物

Old news咪推

中囯有人？

死中囯人唔撚係人
細菌都不如

幾時毒死埋佢

送曬班狗返大陸 交俾中國鄰居

兩樣都用得
未上過中文堂?

求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

借位宣傳 聽日有行動
要推到熱門啊
要人啊

又會用到面壁思過書

又外國勢力

感謝黨

我懷疑唔係鄰居毒殺
以支那人特性，應該係扑鳩死隻狗再食埋佢

點會毒左佢咁浪費

尋釁滋事罪成

Fact checked

中國狗好撚痴線，可以無端端咁為啲無厘頭原因而憎一樣嘢

終國有保護法就唔會有狗肉，貓肉或其他動物食

返得支那預左隻狗比人殺比人食

仲返支那 , 抵死la

雖然我好鍾意狗 但今次都要正評 下世唔好跟支那人喇

毒個人咪好囉
狗狗無辜架

喺支那 人=畜生
畜生自然咩都唔係

好過畀人劏黎食

係美國住開都要返黎鬼國
自己有份殺狗

支那式文明社會

地獄鬼國

隻狗係比主人害死

你試下殺John wick隻狗

just a fucking dog

無動物保護法
照咁講 班黑狗上到去 死左都沒人會追究

隻狗個心態應該係 無論主人去邊 我都會跟住你

啲老鼠藥竟然係真嘅

721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

papa yegatw我好似寸錯

［同我推上熱門］［行動］平安夜要經濟攬炒呀！！

中國法治陽光司法
有咩不滿

香港d狗驚唔驚
廚師原來好重要

我係香港上
可能你大陸上教啲野唔同 支那狗

屌佢，害完美國仲想害歐洲

記唔記得咩名

兒登D細蚊仔真係CLS
自己唔識講佢聽就話人支那狗
兒童就真係兒童

因為知道制度公義失效

出生在蘇聯（Рождённые в СССР)
Youtube有晒四集
我講嘅係14歲嗰集

你自己返去支國咪算囉，點解要害成隻狗？

好好地住係美國，搬返大陸

再出聲佢自己都毒死埋，係咪住得耐外國唔記得同胞嘅質素
Btw,隻狗好慘

中國狗就係咁既命運

人權都冇講動物權?

張麗文表示自己已搬到新的住處，她不會向現狀投降，會努力為動物權益而戰。
最後被告尋釁滋事,顛覆國家政權

我都會
我寵物就係我個仔
你殺我個仔，咁你個仔都唔會好過

香港冇人用”條”
除咗形容你條大陸狗

好地地仲咩要返去鬼國

On9
Dllm垃圾支那人

有仇必報

未讀過書面語？
上堂啦中文博士

從此踏上維權路GG

狗:帶我返支国jm9

兩者都有人用，無話錯既，
只係香港人用詞習慣同台灣，中國人習慣。

用開條既應該唔係香港成長

喺啲水度落毒

成個小區蝗蟲要為狗狗陪葬

攞小小錢出黎搵人殺返啲仆街支那小蝗咪得囉 支那種係犯賤 只有死先唔再作孽

睇佢款已經係揀啲高檔地區住架啦
佢無諗過住咁貴地方果啲都唔係人

我意思就係有啲人書面語會用條
我都話兩樣都有
冇啦啦比啲兒童屌支那狗

正苦保護唔到 只有私了一途

自己要帶愛犬返鬼國，所以係佢自己親手殺死自己愛犬，唔怪得人

old news

中蟈 支那蓄

中國生番: 啊 不就一頭畜生 值得這麽傷心嗎 不要演戲了

看一個國家如何對待動物，就能看出這個國家的文明程度！

+1

You kill my dog and you stole my car

見到隻狗嘅死相，笑唔出

呢個都真

支那人不配養狗

佢隻狗冇變狗肉煲已經係神跡

「他們不僅詛咒辱罵，還會一起討論如何殺狗，只因為他們認為這個環境只能給小孩子，狗不應該存在。」

仲唔搬走做大中華膠，除咗弓起之外

好心去咗外置就唔好返中國 為人為狗都係

衰撚過狗呀

狗都被送中

一早講左送中好危險

這就是中國

支那婆返祖國自作孽
你死好啦,累埋隻狗呀支那畜生